依家油塘好多巴絲比人打 好緊急 咪撚再推d on9 post

其他野唔好理住 ok?
有個絲打比人圍打啊 你地仲講寶礦力把撚？

推

俾廢老搞事時，如果佢地出手打人，係咪可以合力制服佢地， 一路拍片一路大聲講行使緊市民拘捕權

《刑事訴訟程序條例》第一○一（二）條，任何人可毋須手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了「可逮捕罪行」的人。不過，市民若要行使拘捕權，須遵守一些限制。

限制一：只可向觸犯了「可逮捕罪行」的人行使。按《釋義及通則條例》第三條，「可逮捕罪行」（arrestableoffence）是指法庭可判處超過十二個月監禁的罪行，例如強姦、非禮、盜竊、搶劫等。即是輕微罪行例如扔棄垃圾，便不是可逮捕罪行，大家無權拘捕垃圾蟲。

限制二：在行使拘捕時不可使用過份武力，在當時環境而言屬於合理的武力。

限制三：市民必須將被拘捕者交警員，在合理範圍內盡快將該人帶給裁判官依法處理。

例如，在「陳鎮坤案」（HCMA63/2012）中，超市女員工拘捕涉嫌非禮她的顧客。她當時不准被告離開，又在被告要逃走時追趕及捉住他，然後報案。法庭裁定該員工所用的武力合理，其拘捕合法。案中的小插曲是，裁判官竟然錯誤地認為「非禮」及「普通襲擊」均是可逮捕罪行。上訴庭指出，「普通襲擊」並不是可逮捕罪行，因為其最高判刑只是十二個月監禁。

一般人遇上罪案，可能難以分辨當時情況是否可以行使市民拘捕權。故此，大家在見義勇為拘捕了罪犯後，應該盡快交由警方處理，方為上策。

講就易姐 現場好多廢老 點制服？
就算制服 警察會當你打人

屌

油塘可唔可以集中一個呀屌
見到好多個post了